{
    "question": "Anton mengukur tekanan udara di suatu tempat dan hasilnya 68 cmHg. ketinggian tempat tersebut dari permukaan laut adalah...    \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>800 cmHg</strong></p><p><strong><strong>Penjelasan:</strong></strong></p><p><strong>h</strong><strong>=</strong><strong>7</strong><strong>6</strong><strong>-</strong><strong>6</strong><strong>8</strong><strong>/</strong><strong>1</strong><strong>c</strong><strong>m</strong><strong>H</strong><strong>g</strong><strong>\u00d7</strong><strong>1</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong>c</strong><strong>m</strong></p><p><strong>h</strong><strong>=</strong><strong> </strong><strong>8</strong><strong>/</strong><strong>1</strong><strong>c</strong><strong>m</strong><strong>H</strong><strong>g</strong><strong>\u00d7</strong><strong>1</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong>c</strong><strong>m</strong></p><p><strong>h</strong><strong>=</strong><strong>8</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong> </strong><strong>c</strong><strong>m</strong><strong>H</strong><strong>g</strong></p><p></p><p></p><p><strong>S</strong><strong>E</strong><strong>M</strong><strong>O</strong><strong>G</strong><strong>A</strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>E</strong><strong>M</strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>T</strong><strong>U</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kemampuan-seseorang-dalam-melakukan-gerakan-berkesinambungan-dala-510",
            "question": "Kemampuan seseorang dalam melakukan gerakan berkesinambungan dalam waktu se singkatsingkatnya dinamakan \u2026    a. Kelincahan\r\n\r\nb. Kelentukan\r\n\r\nc. Kekuatan\r\n\r\nd. Daya tahan otot\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kelincahan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo slah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-gambar-berikut-jika-gaya-yang-digunakan-untuk-men-241",
            "question": "Perhatikan gambar berikut!    \ufffc\r\n\r\nJika gaya yang digunakan untuk menarik benda yang massanya 20 kg adalah 40 N , maka percepatan yang dialami benda sebesar .\u00a0.\u00a0.\u00a0m/s\u00a02\u00a0.\r\n\r\nSEBUAH\r\n\r\n5\r\n\r\nB\r\n\r\n8\r\n\r\nC\r\n\r\n3\r\n\r\nD\r\n\r\n1\r\n\r\nE\r\n\r\n2\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>8</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo ada yang salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-3-contoh-kemajuan-teknologi-yang-menerapkan-hukum-hukum-562",
            "question": "Berikan 3 contoh kemajuan teknologi yang menerapkan Hukum- hukum atau teori fisika\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.<strong>bidang</strong><strong> </strong><strong>komunikasi</strong></p><p><strong>-</strong>gelombang elektromagnet yang digunakan di telpon genggam</p><p>-fiber optik di jaringan internet</p><p></p><p>2.<strong>bidang</strong><strong> </strong><strong>energi</strong></p><p>-penggunaan sel surya sebagai energi alternatif</p><p>-penggunaan radioaktif</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-organ-makhluk-hidup-tersusun-oleh-sel-oleh-sebab-itu-sel-dise-741",
            "question": "1. Organ makhluk hidup tersusun oleh sel, oleh sebab itu sel disebut sebagai unit    a. Fungsional\r\nc Uniseluler\r\nb. Struktur\r\nd. Multiseluler\r\n2 Sel pertama kall ditemukan oleh ....\r\nMax Shoultze\r\nc. Schleiden\r\nb. Schwann\r\nd. Robert Hooke\r\n3. Olot disebut sebagai alat gerak...\r\na Tulang\r\nc. Refleks\r\nb. Aktif\r\nd. Pasit\r\n4. Organ yang digunakan sebagai organ ekskresi adalah .....\r\na. Jantung\r\nc Ginjal\r\nb. Lambung\r\nd. Usus halus\r\n5. Batang tumbuhan dikotil dapat turnbuh besar karena aktifitas pembelahan sel dari jaringan\r\nmeristem sekunder yang terletak pada .....\r\na Kambium\r\nc Daun\r\nb. Akar\r\nd. Stele\r\n6. Sistem pernapasan tersusun dari....\r\na. Hidung, mulut, kerongkongan, bronkus dan paru-paru\r\nb. Hidung, tenggorokan, bronkus dan paru-paru\r\nc. Hidung, kerongkongan bronkus dan paru-paru\r\nd. Hidung, mulut, tenggorokan, bronkus dan paru-paru\r\n7. Hubungan timbal balik antara makhluk hidup dengan lingkungannya disebut ...\r\na. Populasi\r\nc. Ekosistem\r\nb. Komunitas\r\nd. Bloma\r\n8. Tanah, air, udara, cahaya matahari dan iklim merupakan bagian dari komponen ....\r\na Komunitas\r\nc. Biotik\r\nb. Terrestrial\r\nd. Abiotik\r\n9. Organisme yang dapat membuat makanan sendiri termasuk dalam golongan ....\r\na Produsen\r\nc. Pengurai\r\nb. Konsumen\r\nd. Distributor\r\n10. Organisme pemakan tumbuhan disebut juga sebagai ...\r\na. Omnivora\r\nc. Karnivora\r\nb. Herbivore\r\nd. Predator\r\n11. Seekor laba-laba didinding rumah disebut.\r\na Individu\r\nc Ekosistem\r\nb. Populasi\r\nd. Komunitas\r\n.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.b.struktur</p><p>2.d.robert hooke</p><p>3.b.aktif</p><p>4.c.ginjal</p><p>5.a.kambium</p><p>6.c.hidung, kerongkongan, bronkus dan paru paru</p><p>7.c.ekosistem</p><p>8.d.abiotik</p><p>9.d.distributor</p><p>10.b.hebivore</p><p>11.a.individu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "percepatan-gravitasi-planet-y-bernilai-tiga-kali-percepatan-gravi-335",
            "question": "Percepatan gravitasi planet Y bernilai tiga kali percepatan gravitasi bumi, jika massa bumi M dan jari jari planet Y empat kali jari jari bumi, massa planet Y adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>MY = 48 M</p><p></p><p><strong>P</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>j</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>n</strong></p><p>Dasar Teori</p><p>PERCEPATAN GRAVITASI</p><p></p><p>Gaya gravitasi</p><p>Gaya gravitasi adalah gaya tarik menarik satu benda dengan benda lain pada jarak tertentu, dirumuskan:</p><p>F = G m1 x m2 / r^2</p><p>dimana :</p><p>F = Gaya gravitasi (N)</p><p>m1 = massa benda 1 (kg)</p><p>m2 = massa benda 2 (kg)</p><p>r = jarak kedua benda diukur dari  pusat masing-masing benda (m)</p><p>G= konstanta gravitasi </p><p>   = 6,67 \u00d7 10^-11 Nm2/kg2</p><p></p><p>Percepatan gravitasi (g)</p><p>Benda yg berada dipermukaan bumi/planet akan mengalami percepatan gravitasi mengikuti hukum Newton ttg gerak</p><p>F = m x a  (a = g )</p><p></p><p>F = Gaya gravitasi antara benda dan bumi/planet</p><p>   = G M m/r^2</p><p>m = massa benda </p><p></p><p>jadi percepatan gravitasi :</p><p>g = G M/r^2</p><p>r = jari jari bumi/planet</p><p>M = massa bumi/planet</p><p></p><p>Diketahui</p><p>rY = 4 rb</p><p>gY = 3 gb</p><p>Mb = M</p><p></p><p>Ditanya</p><p>Massa planet Y</p><p></p><p>Penyelesaian</p><p>Kita bandingkan percepatan gravitasi di planet Y dan bumi</p><p>gY = G MY/rY^2</p><p>gb = G Mb/rb^2</p><p></p><p>gY/gb = [MY/Mb] x [rb/rY]^2</p><p>3 gb/gb = MY/M \u00d7 [rb/4 rb]^2</p><p>MY = 48 M</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kalor-yang-dilepas-sama-dengan-kalor-yang-diterima-adalah-914",
            "question": "Sebuah kalor yang dilepas sama dengan kalor yang diterima adalah\u2026\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Joseph black</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-rumah-memiliki-3-buah-ac-yang-berdaya-260-watt-ac-tersebu-808",
            "question": "sebuah rumah memiliki 3 buah ac yang berdaya 260 watt. ac tersebut digunakan 10 jam setiap hari hitunglah besarnya energi listrik yang digunakan masing-masing aset tersebut selama 30 hari (1 bulan)!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>w30 hari = 234 KWh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>w = n x p x t</p><p>   = 3 x 260 x 10</p><p>   = 7800 Wh</p><p>   = 7,8 KWh</p><p></p><p>w30 hari = 7,8 x 30</p><p>               = 234 KWh</p><p>  </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-terjadi-pada-campuran-air-dan-minyak-tersebut-adalah-a-378",
            "question": "Yang terjadi pada campuran air dan minyak tersebut    adalah ....\r\nA. seluruh bagiannya selalu sama\r\nB. sifatnya jernih dan tembus cahaya\r\nC. zat penyusunnya tidak dapat dibedakan\r\nD. zat penyusunnya tidak mengalami interaksi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>[tex]\\huge\\colorbox{pink}{jawaban:}[/tex]</p><p>D. zat penyusunnya tidak mengalami interaksi</p><p><strong>campu</strong><strong>ran</strong><strong> </strong><strong>air</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>minyak </strong><strong>terma</strong><strong>suk</strong><strong> </strong><strong>campu</strong><strong>ran</strong><strong> </strong><strong>heter</strong><strong>ogen</strong><strong> </strong><strong>karna</strong><strong> </strong><strong>masih</strong><strong> </strong><strong>dapa</strong><strong>t</strong><strong> </strong><strong>dibe</strong><strong>dakan</strong><strong> </strong><strong>ant</strong><strong>ara</strong><strong> </strong><strong>kedu</strong><strong>anya</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><u>Campuran adalah materi yang terdiri atas dua macam zat atau lebih dan masih memiliki sifat-sifat zat asalnya</u></p><p></p><p><u>Campuran heterogen adalah campuran yang tidak serbasama, membentuk dua fasa atau lebih, dan terdapat batas yang jelas di antara fasa-fasa tersebut.</u></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menetukan-letak-titik-simpul-dan-letak-titik-perut-282",
            "question": "Bagaimana cara menetukan letak titik simpul dan letak titik perut dari gelombang pada ujung tali bebas.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aku tidak tahu nggak ppppppp kan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-vas-bunga-besar-bermassa-m3-kg-berada-di-atas-meja-pada-k-386",
            "question": "Sebuah vas bunga besar bermassa m=3 kg berada di atas meja pada ketinggian h=1 meter. Jika percepatan gravirasi bumi g=10 m/s\u00b2. Berapakah energi potensial (Ep) yang dimiliki vas bunga pada ketinggian tersebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Dik</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p>m = 3 kg</p><p>h = 1 m</p><p>g = 10 m/s\u00b2</p><p></p><p><strong>Dit</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p>Ep</p><p></p><p><strong>Jawab</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p>Ep = m \u00d7 h \u00d7 g</p><p>     = 3 \u00d7 1 \u00d7 10</p><p>     = 30 J</p><p></p><p>Energi potensial vas bunga tersebut adalah 30 J</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2>Jawaban:</h2><p>EP = 30 Joule</p><p></p><h2>Pembahasan Materi:</h2><p><strong>Energi potensial (Energi potensial gravitasi)</strong> adalah\u00a0<u>suatu energi yang tersimpan pada benda karena kedudukan atau posisi benda terhadap titik acuannya\u00a0(biasanya ketinggian benda diukur dari permukaan tanah).</u></p><p></p><p>Rumus Energi Potensial:</p><p>EP = m \u00d7 g \u00d7 h</p><p></p><p>Keterangan:</p><p>EP = Energi Potensial (Joule)</p><p>m = massa benda (kg)</p><p>g = percepatan gravitasi (10 m/s\u00b2 atau 9,8 m/s\u00b2)</p><p>h = ketinggian benda (m)</p><p></p><h2>Penyelesaian:</h2><p>Diketahui:</p><p>m = 3 kg</p><p>g = 10 m/s\u00b2</p><p>h = 1 m</p><p></p><p>Ditanya: Energi potensial yang dimiliki vas bunga pada ketinggian tersebut = ?</p><p></p><p>Dijawab:</p><p>EP = m \u00d7 g \u00d7 h</p><p>     = 3 \u00d7 10 \u00d7 1</p><p>     = 30 Joule</p><p></p><p>Jadi, energi potensial yang dimiliki vas bunga pada ketinggian tersebut adalah <strong><u>3</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>J</u></strong><strong><u>o</u></strong><strong><u>u</u></strong><strong><u>l</u></strong><strong><u>e</u></strong>.</p><p></p><h2>Detail Jawaban</h2><p>Mapel: Fisika</p><p>Kelas: 7 SMP</p><p>Materi: Bab 6 - Energi dalam Sistem Kehidupan</p><p>Kode Soal: 6</p><p>Kode Kategorisasi: 7.6.6</p><p>Kata Kunci: Energi Potensial, Massa Benda, Percepatan Gravitasi, Ketinggian Benda</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}